<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Design on Blog Olivia Pradervand</title>
    <link>https://olivia-prad.github.io/Blog-LabVeilTech/tags/design/</link>
    <description>Recent content in Design on Blog Olivia Pradervand</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>&amp;copy; 2020 &lt;a href=&#34;https://www.wangchucheng.com/&#34;&gt;C. Wang&lt;/a&gt; and &lt;a href=&#34;https://www.ruiqima.com/&#34;&gt;R. Ma&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 06 Dec 2020 11:42:45 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://olivia-prad.github.io/Blog-LabVeilTech/tags/design/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>J&#39;ai testé l&#39;eye tracking. Ça s&#39;est mal passé !</title>
      <link>https://olivia-prad.github.io/Blog-LabVeilTech/posts/post6_experimentation/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Dec 2020 11:42:45 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://olivia-prad.github.io/Blog-LabVeilTech/posts/post6_experimentation/</guid>
      <description>Qu&amp;rsquo;est-ce que l&amp;rsquo;eye-tracking ? Dans la recherche et l&amp;rsquo;analyse UX, les professionnel·le·s font appel à des individus pour mener des tests. Ceux-ci s&amp;rsquo;appellent tests UX et, même si certain se font sur le terrain, la plupart se font dans des laboratoires UX.
Il y a plusieurs types de tests différents, selon les étapes auquelles le projet se trouve et les besoin. Il y a entre autre le A/B testing, le card sorting et l&#39;eye-tracking.
Tous les tests, que se soit à distance ou en présentiel, se déroulent de la même manière.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le Dark thème: Les bonnes pratiques de cette nouvelle tendance</title>
      <link>https://olivia-prad.github.io/Blog-LabVeilTech/posts/post3_darkthemeui/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Dec 2020 12:11:45 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://olivia-prad.github.io/Blog-LabVeilTech/posts/post3_darkthemeui/</guid>
      <description>Pourquoi devoir faire un mode sombre ? La semiane dernière, j&amp;rsquo;ai vu un article au sujet du mode sombre de Wordet ça m&amp;rsquo;a fait réfléchir. Pourquoi les applications comme Word, Google, Whatsapp, Istagram,&amp;hellip; mettent en place un mode sombre?
Aujourd&amp;rsquo;hui, de plus en plus d&amp;rsquo;applications et de site web mettent en place des modes &amp;ldquo;Dark&amp;rdquo;. Certaines personnes activent ce mode par question de goûts en matière de design. Le noir..c&amp;rsquo;est classe. Cependant, la raison principale de ces thêmes est liée à la vue.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instagram...vraiment..? Toi aussi tu t&#39;y mets?!</title>
      <link>https://olivia-prad.github.io/Blog-LabVeilTech/posts/post2_darkux/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Nov 2020 19:12:45 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://olivia-prad.github.io/Blog-LabVeilTech/posts/post2_darkux/</guid>
      <description>Instagram utilise-t-il vraiment les dark patterns? Tou·te·s celles et ceux qui ont Instagram se sont probablement rendus compte de la nouvelle mise à jour. Les onglets &amp;ldquo;Notifications&amp;rdquo; et &amp;ldquo;Nouvelle publication&amp;rdquo; se retrouvent en haut à droite de l&amp;rsquo;écran. Leurs places initiales sont maintenant attribuées aux onglets &amp;ldquo;Réels&amp;rdquo; et &amp;ldquo;Shopping&amp;rdquo;. Il n&amp;rsquo;y a pas de quoi en faire tout un drame me direz-vous. Cependant, Un article dans Le Monde parle alors de Dark Patterns. Je me suis intéressée à cet article, mais malheureusement, la quasi-totalité de l’article ne m’est pas accessible car je ne suis pas abonnée.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
