<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Futur on Blog Olivia Pradervand</title><link>/tags/futur/</link><description>Recent content in Futur on Blog Olivia Pradervand</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><copyright>&amp;copy; 2020 &lt;a href="https://www.wangchucheng.com/">C. Wang&lt;/a> and &lt;a href="https://www.ruiqima.com/">R. Ma&lt;/a></copyright><lastBuildDate>Thu, 03 Dec 2020 10:37:45 +0100</lastBuildDate><atom:link href="/tags/futur/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Et si les intelligences artificielles avaient un coeur?</title><link>/posts/post5_uxandai/</link><pubDate>Thu, 03 Dec 2020 10:37:45 +0100</pubDate><guid>/posts/post5_uxandai/</guid><description>Humaniser les IA Aujourd&amp;rsquo;hui, en scrollant les posts sur LinkedIn, je suis tombée sur un port intéressant de User-Intelligence. L&amp;rsquo;article datant du 1er décembre 2020 parle des intelligences artificielles. Ou plutôt, de comment les humaniser. Dans le post, il parle d&amp;rsquo;un livre sorti récemment sur le sujet. &amp;ldquo;AI and UX: Why Artificial Intelligence Needs User Experience&amp;rdquo;. J&amp;rsquo;ai trouvé le thème ultra intéressant et je l&amp;rsquo;ai tout de suite commandé.
En attedant de recevoir mon livre, j&amp;rsquo;ai fais quelques recherches sur le sujet et j&amp;rsquo;ai trouvé plusieurs articles intéréssants.</description></item><item><title>IoT: Comment éviter que l'UX et l'UI ne tuent un produit</title><link>/posts/post4_iot/</link><pubDate>Wed, 02 Dec 2020 16:44:45 +0100</pubDate><guid>/posts/post4_iot/</guid><description>L&amp;rsquo;IoT design Quand on voit les mots UX/UI design, on pense directement à des applications mobiles ou des sites web. Tout ça va changer petit à petit avec l&amp;rsquo;évolution de l'IoT (Internet of Things). Les objets connectés deviendront de plus en plus présents dans la vie quotidienne et les interactions que les utilisateur·rice·s auront avec seront tout aussi importantes et présentes. Ce phénomène s&amp;rsquo;observe déjà par exemple avec les Smart TV ou les Apple Watch.</description></item><item><title>Choisir son domaine, choisir son futur</title><link>/posts/post1_intro/</link><pubDate>Mon, 23 Nov 2020 13:42:45 +0100</pubDate><guid>/posts/post1_intro/</guid><description>Choix d’un domaine, choix de mon futur Étant étudiante en dernière années d’Ingénierie des médias, il est temps pour moi de choisir un domaine dans lequel faire mon travail de Bachelor. C’est une fillière assez large qui nous donne pas mal de possibilités, mais qui dit plus de choix, dit plus de doutes.
Pour certain·e·s de mes camarades ce choix a été facile et clair. Pour moi, cette étape n’a pas été facile. J’ai préféré faire un travail sur moi-même afin de réellement savoir ce qui me plairait et dans quel domaine je trouverais le bonheur.</description></item></channel></rss>