<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>User Journey on Blog Olivia Pradervand</title><link>/tags/user-journey/</link><description>Recent content in User Journey on Blog Olivia Pradervand</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><copyright>&amp;copy; 2020 &lt;a href="https://www.wangchucheng.com/">C. Wang&lt;/a> and &lt;a href="https://www.ruiqima.com/">R. Ma&lt;/a></copyright><lastBuildDate>Sun, 06 Dec 2020 11:42:45 +0100</lastBuildDate><atom:link href="/tags/user-journey/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>J'ai testé l'eye tracking. Ça s'est mal passé !</title><link>/posts/post6_experimentation/</link><pubDate>Sun, 06 Dec 2020 11:42:45 +0100</pubDate><guid>/posts/post6_experimentation/</guid><description>Qu&amp;rsquo;est-ce que l&amp;rsquo;eye-tracking ? Dans la recherche et l&amp;rsquo;analyse UX, les professionnel·le·s font appel à des individus pour mener des tests. Ceux-ci s&amp;rsquo;appellent tests UX et, même si certain se font sur le terrain, la plupart se font dans des laboratoires UX.
Il y a plusieurs types de tests différents, selon les étapes auquelles le projet se trouve et les besoin. Il y a entre autre le A/B testing, le card sorting et l'eye-tracking.
Tous les tests, que se soit à distance ou en présentiel, se déroulent de la même manière.</description></item><item><title>IoT: Comment éviter que l'UX et l'UI ne tuent un produit</title><link>/posts/post4_iot/</link><pubDate>Wed, 02 Dec 2020 16:44:45 +0100</pubDate><guid>/posts/post4_iot/</guid><description>L&amp;rsquo;IoT design Quand on voit les mots UX/UI design, on pense directement à des applications mobiles ou des sites web. Tout ça va changer petit à petit avec l&amp;rsquo;évolution de l'IoT (Internet of Things). Les objets connectés deviendront de plus en plus présents dans la vie quotidienne et les interactions que les utilisateur·rice·s auront avec seront tout aussi importantes et présentes. Ce phénomène s&amp;rsquo;observe déjà par exemple avec les Smart TV ou les Apple Watch.</description></item><item><title>Instagram...vraiment..? Toi aussi tu t'y mets?!</title><link>/posts/post2_darkux/</link><pubDate>Fri, 27 Nov 2020 19:12:45 +0100</pubDate><guid>/posts/post2_darkux/</guid><description>Instagram utilise-t-il vraiment les dark patterns? Tou·te·s celles et ceux qui ont Instagram se sont probablement rendus compte de la nouvelle mise à jour. Les onglets &amp;ldquo;Notifications&amp;rdquo; et &amp;ldquo;Nouvelle publication&amp;rdquo; se retrouvent en haut à droite de l&amp;rsquo;écran. Leurs places initiales sont maintenant attribuées aux onglets &amp;ldquo;Réels&amp;rdquo; et &amp;ldquo;Shopping&amp;rdquo;. Il n&amp;rsquo;y a pas de quoi en faire tout un drame me direz-vous. Cependant, Un article dans Le Monde parle alors de Dark Patterns. Je me suis intéressée à cet article, mais malheureusement, la quasi-totalité de l’article ne m’est pas accessible car je ne suis pas abonnée.</description></item></channel></rss>